高速公路內線開93公里時速收告票 台灣高速公路警察局 : 因為開太慢

一名駕駛BMW轎車的葉姓男子，日前駕車行經國道1號時，僅以93公里時速行駛在內側車道上，後來收到「未依最低速限行駛」罰單，氣得上臉書爆料公社討拍直呼「以為我開法拉利加速很快哦？我開車30年沒聽過這法規啊！」但貼文沒多久就被網友們高速打臉尷尬刪文；而高速公路警察局粉專也忍不住現身開嘲諷「98已經忍了，93又來爆，慢速車不佔用內車道都宣導很久了！」

▲葉男在爆料公社貼文討拍。（圖／翻攝自爆料公社）

這名葉姓男子日前在臉書爆料公社上貼文指出「請問一下各位，我那天在一高，為了超越前面這台慢車而切進內側車道，卻看見路邊的雷射槍，也就沒有加速，那時車速在93。結果上面他媽的寫三小【未依最低速限行駛】？速限也就90啊！你內側車道我要快也不行啊！剛超車你以為我開法拉利加速很快哦？自己看照片距離，你想賺業績不是用這種猥瑣的方式吧？還是其實內側車道不能低於110？我開車30年沒聽過這法規啊！還請各位幫我解釋一下，這可以去舉報吧」。

▲葉男在爆料公社貼文討拍。（圖／翻攝自爆料公社）

由於日前才有一個女車主在內側車道開98公里遭開單的討拍貼文，因此網友看到葉男貼文後，以「光速」打臉，紛紛痛批「害大家堵車30年了，第31年終於有人好好教育他了。龜車請開外線車道」、「開了30年的路隊長」、「看了心情真好」、「欠教育的駕駛真不少, 違法30年, 被抓到一次就該該叫」、「台灣駕照真的太好換了，一支雞腿就能換到了。」

▲葉男在爆料公社貼文討拍。（圖／翻攝自爆料公社）

國道公路警察局小編也忍不住開嘲諷表示「你看看就說有在取締，結果一直被爆料，98已經忍了 93又來爆，等等會不會95也來了，人客啊，來評評理，慢速車不佔用內車道都宣導很久了，小編心好累（怒摔筆），看來不靠鄉民的力量不行」最後更表示「慢速車請勿佔用內車道、沒聽過不代表可以違規」。

寶馬撚根本係馬路炸彈

即係快線撚?

點解香港無呢啲法例日日係度見到啲垃圾係度拉龍 閃燈又唔撚識睇 後鏡又唔撚識睇

仲會同你講我跟牌行有咩錯
連登都見唔少

如果跟牌行又真係無錯, 係香港無最低車速限制啫

依家係條台係唔跟牌行喎

睇唔明 條路限速90 但係快線速度下限係100？
即係個限速係流既？ 所以行快線可以超速？

你似乎搞錯左行得慢同佔用快線
兩件事黎窩

其實香港老祖宗啲人好好撚多

唔會有人行快線 係爬頭先行 而且有人更快就死入去

香港？慢線好大機會 順暢過快線

台灣可以合法超10

內車道意思係快線？

香港老祖宗係咩意思？

台灣啲網民根本同連登仔一樣，有理冇理屌左事主先

人地講左準備超車加緊速，93有乜咁奇

人地啱啱cut入去無啦啦比人抄梗係唔gur啦中線limit 90點撚樣一cut入快線就變110仲要3條線唔同車速呢下先頂癮真係唔怪得台灣咁多馬路炸彈D traffic rules都on99大路電單車要轉左仲要係最痴邊cut足3/4條線唔撞都有鳩奇啦

最撚戇鳩話咩卅年無人拉，屌你你強姦女人卅年無人拉唔代表無錯，快線撚阻撚住晒根本就係自私。

見過香港啲快線L俾鐵馬係吊住尾幾分鐘都唔知

低速限制。

咁架車無力咪被人罰？

冇力唔識行返慢線？

慢線都要行60km/h

有咩車係公路上連60都行唔倒?你果架拖拉機黎?

貨櫃車，巴士

快線龜撚末日

點會冇力過60?你其實係咪唔識揸車? 仲有台灣巴士上得高速一定係客運黎，姐係單層旅遊巴

重形坦克?

因為香港巴士限左速姐
行100 幾撚閒

喂 咪睇小拖頭 快撚到嚇撚死你

其實行幾快都好, 都唔應該長行快線 純粹用嚟爬頭,
因為會令到想超速嘅車 對其他行車線造成危險

如果中線都跟牌行, 你係快線 跟牌咪唔啱囉 因為你唔係爬緊頭

咁簡單concept都唔明

台灣嘅道路邏輯係
架車唔掂就唔好上高速
下面有平面俾你行
啲綿羊仔就係完全唔可以上高速
就算係普通十字路口
機慢車左轉同大車左轉嘅玩法都唔同
詳情可參考二段式左轉

上一百都無力既垃圾車就死埋一二邊

相就得一張，然後話人地阻住快線，人地加緊速爬頭唔得咩

幾時捉晒香港d快線撚 屌那星後面有車都唔識讓

其實如果夠自律每逢爬完頭就即刻靠左駛，使鬼搞呢啲嘢咩

比如我揸架大車可以行足70，但前面有架40呎櫃唔夠力上斜行得50甚至40，而中綫速度下限80我又去唔到，咁我即係無權爬頭？

想像下如果屯公所有大車只可以塞晒係慢綫會變成點

講到尾都係教育同制度問題。香港教車又唔撚教、宣傳又唔撚宣傳，大把老屎忽揸咗幾十年車都唔識靠左駛。試吓將香港考試制度變到好似德國咁嚴，駕駛環境一定好十倍

唔拉龍一定超速

M1A2上到60

真男人
KV-1 KV-2

當年Benz啲雙層快到比人影快相
未鎖嘅利蘭/富豪係咁易都上到90km

台仔同我地掉返轉，最右線係慢線（一般省道最右線甚至係綿羊仔+ 單車專用，內文既國道即係吐公老龍呢d高速），最左線= 內車道= 快線

呢單野條友做左快線撚得黎，又meet 唔到最低限速要求，根本抵死

🇬🇧

唔通個五星奴隸國咩

如果d自動波撚地版油都上唔到110
咁其實係咪唔比行內側車道
屯公成日見d舊車自動波上斜上到阿婆咁妹下妹下仲慢過架巴士

所以轉彎就反車

哦，雞車反又唔關事嘅
本身重心高

隔離post已經有好多，跟牌行大撚晒

唔通下下講到明咩，冇機就超，睇唔到機咪中招，就係咁簡單

快線L係抵死的